\thispagestyle{empty}
\cleardoublepage

\thispagestyle{empty}

\begin{center}
{\large\bfseries Plataforma didáctica para desarrollo de sistemas basados en FPGAs de Xilinx}\\
\end{center}
\begin{center}
\myName\\
\end{center}

%\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Palabras clave}: FPGA, Xilinx, VHDL, Vivado, Síntesis RT-Lógica}\\

\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Resumen}}\\

\input{capitulos/01_ResumenClave}

\cleardoublepage


\thispagestyle{empty}


\begin{center}
{\large\bfseries Educational platform for development of FPGA-based systems from Xilinx}\\
\end{center}
\begin{center}
\myName\\
\end{center}

%\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Keywords}: FPGA, Xilinx, VHDL, Vivado, RT-Logic synthesis}\\

\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Abstract}}\\

\input{capitulos/02_ResumenInglés}

\clearpage
\thispagestyle{empty}

\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

Yo, \textbf{Elena Cantero Molina}, alumna de la titulación \myDegree de la \textbf{Escuela Técnica Superior
de Ingenierías Informática y de Telecomunicación de la Universidad de Granada}, con DNI 45744912M, autorizo la
ubicación de la siguiente copia de mi Trabajo Fin de Grado en la biblioteca del centro para que pueda ser
consultada por las personas que lo deseen.

\vspace{6cm}

\noindent Fdo: Elena Cantero Molina

\vspace{2cm}

\begin{flushright}
Granada a 08 de Septiembre de 2020.
\end{flushright}

\clearpage
\thispagestyle{empty}

\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

Dña. \textbf{\myProf}, Profesora del Área de Arquitectura y Tecnología de Computadores del Departamento Arquitectura y Tecnología de Computadores de la Universidad de Granada.

\vspace{0.5cm}

\textbf{Informa:}

\vspace{0.5cm}

Que el presente trabajo, titulado \textit{\textbf{\myTitle} \textbf{\myTitleone} \textbf{\myTitletwo} \textbf{\myTitlethree}},
ha sido realizado bajo su supervisión por \textbf{\myName}, y autorizamos la defensa de dicho trabajo ante el tribunal
que corresponda.

\vspace{0.5cm}

Y para que conste, expiden y firman el presente informe en Granada a 08 de Septiembre de 2020.

\vspace{1cm}

\textbf{La directora:}

\vspace{5cm}

\noindent \textbf{\myProf}

\chapter*{Agradecimientos}
\thispagestyle{empty}

       \vspace{1cm}

Me gustaría agradecer este trabajo a toda la gente que me ha hecho posible llegar hasta aquí, en especial a mis padres, porque a pesar de que 
no estén conmigo en estos momentos, confiaron en mí y me apoyaron incondicionalmente. También agradecerr a mis titas y mi hermano por estar ahí en las malas 
situaciones y ayudarme a seguir hacia delante.

También me gustaría agradecer a todos los profesores de la facultad que me han ayudado a formarme, pero en especial a mi tutora María Begoña, una gran 
profesora y tutora que me ha dado la oportunidad de desarrollar este proyecto a su lado.

Por último, me gustaría darle las gracias a todos mis compañeros y amigos de facultad ya que ellos me han apoyado en momentos difíciles y que sin ellos no 
sería la persona que soy ahora.

Gracias.
